覺唔覺得中學補習只係買一個心靈安慰

小學補習都叫有啲用
因為個個都唔溫書
係要有老師係度 咁先會專心溫

但高中重補習真係好撚on9
有溫書的唔洗補 得閒返去搵下日校老師就得
冇溫書的補幾多 第二日都唔見左六成

畀咁多錢去補習
只係想仔女大個左唔好埋怨當年老豆老母冇畀錢補習
搞到依家要打份牛工
利申:接過二十單私補

認同，真係有心溫嘅自己溫都夠

你估個個日校老師都會理你咩
有啲人可能真係唔好彩撞正個教畜

因為你唔稱職囉......
一個好補習老師
係應該幫個學生原本要1日溫既野，1個鐘就溫完

我諗法相反...
小學嘢易，自己一定搞得掂，如果老母教畜管得好就無咩必要補習
中學有公開試，多咗啲鳩科(中文通識)，補習起碼畀到個方向你，就算get唔到方向都起碼有多啲source (e.g. mock, pp)

利申對小學補習極反感，亦唔鼓吹中學補理科

同意
大把人補完入asso
例如補yy
大把人唔補都入asso
補習哂錢又哂時間
然後asso又升返大學
見返當年補習果啲中學同學/20幾分人
結論=唔需要補習。目標入asso就得

唔係個個日校老師都有心幫學生溫書
根本有好多老師都係冇料扮四條 以為自己做老師好撚高尚咁 對學生嘅態度差到仆街 教書嗰時又亂鳩咁嚟
對一啲學生嚟講唔補習靠自己同班濕鳩老師係好難先有好成績

係一個鐘溫完
但死都唔溫書
過一排得返六成記憶 .

有啲日校老師真係唔得㗎，無料或者唔識教，啲學生問多少少都話要返去搵資料然後不了了之
補習起碼你可以控制到係邊個教，學生成績同口碑係呃唔到人嘅，你唔鍾意嘅隨時可以走
至於補習狗值唔值個價就係另一個問題

至於有無用就要睇同個學生夾唔夾得到
唔同人需要用唔同嘅教學方法

有時真係教得好氣餒
肯溫書的就有進步
冇溫書就教幾多 即場係明係識
但幾個星期後就冇晒記憶
好似我的心血一嘢倒左落個無底洞度

點睇你師姐/妹做model?

但樣衰

冇圖點討論

或者我講明d
即係個學生認真溫都要用1日 而你係要幫佢用1個鐘搞掂
如果個學生認真做都係1個鐘 咁你就唔稱職
即係你要令佢永遠都記得
咁先係一個好既補習老師 或者你冇遇過 所以冇體會

一個鐘邊有可能有永遠記憶
你吹啦

教我係有教 教埋佢點記 咁佢都要時間重溫 練下掛
講到補習就要補到佢立即曉飛咁
畀埋功課佢做(講緊半個鐘內一定做得晒 只係重覆我教過的嘢)
死都唔溫唔做 成五六次
問佢係唔係唔識做
我地依家重做晒
就私私然答太忙冇時間做(但我日日見佢ig出post去玩)
喱啲學生真係激死我

重有啲成中六
永遠sba都死磨我
要我直接幫佢寫
我唔肯 話我地一齊寫中文
佢自己返去組織做英文
結果又係一粒字都唔寫 直接十二點whatsapp我死磨話做唔切
好多嘢做 要我代寫 睬佢都on9

高中補習其實好多係為資源，攞技巧
就咁講中文作文，出去補就已經多啲練習同範文啦
如果遇著個唔識教嘅日校老師，補習真心唯一出路

但個啲補完唔溫唔睇，齋上堂，
當補習天王神咁拜，通宵排live個啲奇行種係on9

哩隻

又係喱個 好厭呀

佢做野點？

樓上講得岩 唔係每個學生都遇到日校好老師
遇到啲教畜真係...

補燈塔個啲大型補習社就係

由小學開始到中學，完全無補過習

同意樓主所講，大部分人補習係求心靈安慰，怕人有我無會蝕底。一啲人補習果陣甚至係訓足全堂，唔聽書

係normal distribution下，一個補習老師點都會有少量超神人同超廢人。堆補習名師用神人泥宣傳其實係無意義，除非佢證明到佢嘅學生平均成績高過所有考生。

嗰陣F2開始成績好差maths仲試過得返個位數,俾老母用一盒模型利誘之下去咗間蚊型補習社度補數,開頭都唔太鍾意但佢地真係教咗好多易入腦嘅解題同答題技巧,到F3大考已經上返貼近合格邊緣,考mock就肥咗卷1不過pass咗MC拉返勻就合格,最後會考攞C開心到叫咗出嚟
我覺得重點係個補習老師幫唔幫到你攞返對唔掂嗰科嘅信心返嚟,mock緊嗰排老母話係咁來以嚟第一次見我會主動攞數嚟操簡直係奇蹟

btw蕭源我DLLM 嗰屆會考俾你貼中檸檬茶搞到考評局話考慮要取消呢題所有學生嘅成績,嚇撚到我全家癲咁濟,師兄都冇撚面俾